［突發］【城巴奪命】車禍增至3死25傷 女乘客伏屍上層

【22:30】車禍增至3死25傷
【21:50】涉事城巴懷疑事發前曾與一輛的士發生碰撞。
【21:50】仵工將上層女死者遺體運上黑箱車，再移送殮房安放。
【21:40】城巴對傷者及死者家屬致深切哀悼與慰問
【21:00】警方以涉嫌危險駕駛導致他人死亡拘捕44歲姓方城巴司機。
【20:25】深水埗民政事務處及葵青民政事務處已分別在明愛醫院和瑪嘉烈醫院設立跨部門援助站為市民提供協助及供市民查詢。
【20:00】死亡人數增至3人，分別2男1女，其中女乘客伏屍上層
【19:30】一名傷者當場證實不治
【19:15】增至25人受傷，11部救護車在場協助處理傷者

深水埗發生交通意外，傍晚6時許，一部城巴駛經長沙灣道近欽州街時懷疑失控，鏟上行人路，上蓋如開罐頭般被大廈石屎騎樓底劏開。現場消息稱，至少25人受傷，當中2人被困車底，消防員接報趕至，拯救被困傷者。據悉，上層一名女乘客傷勢嚴重，當場證實死亡。
事發後，大批傷者坐於路邊候援，11部救護車到場替傷者作初步治理，其中2名男子分別送往瑪嘉烈醫院及明愛醫院後均證實不治。肇事城巴司機姓方(44歲)，被警方以涉嫌危險駕駛導致他人死亡拘捕。

深水埗民政事務處及葵青民政事務處已分別在明愛醫院和瑪嘉烈醫院設立跨部門援助站為市民提供協助及供市民查詢。

讀者陳先生事發時路經上址，他指當時由於值放工時間，該處有大批市民被撞倒，其中兩人被困車底，而上層亦有乘客受傷。陳先生指，不少途人見2人被困巴士車底均上前協助，有人更嘗試扯開鐵欄救人。

城巴發言人表示，意外中車長於2012年5月入職，今天下午5時25分上班，事發時駕駛第一轉車。肇事巴士車型為亞歷山大丹尼士E500 MMC 12米雙層巴士，車齡約兩年半，於8月25日通過檢驗。城巴對意外表示非常難過，並對傷者及死者家屬致深切哀悼與慰問，城巴會盡力向傷者及死者家屬提供協助。

肇事城巴E21A路線，由東涌逸東邨開往何文田愛民邨。受事件影響，欽州街近長沙灣道來回方向全線封閉。